之鋒：時代雜誌奇文：港人要求封關只因仇中？？？

睇完之鋒個post，上網搵到篇文作者個Twitter：

之鋒原post：

【時代雜誌奇文：港人要求封關只因仇中？？？】

美國《時代雜誌》昨日刊登一篇奇文，全文不提香港口罩供應短缺、前線醫護防疫裝備荒謬地只剩一個月、香港隔離政策猶如「無牙老虎」、鄰近省市廣東省已經淪為第二大疫區、大陸逾80省市已經先過香港實施「封城」⋯⋯直接一口咬定香港人要求全面封關的理由就是「仇中」。

自武漢肺炎爆發以來，香港政府每樣措施都荒腔走板，香港人在寒風中徹夜排隊仍然「一罩難求」，在極度絕望無助、眼見政府無能、上萬人流每日過關的情況下，要求全面封關根本是非常合理的訴求。

奇就奇在，《時代雜誌》的記者明顯抱有成見地先入為主，因全文即使訪問了支持全面封關的港大感染及傳染病中心總監何柏良，卻竟然沒有提到任何支持封關的理由，只是單純引用一句「恐懼比疫情嚴重（Panic is spreading faster than the virus）」，便草草作結。

其實該記者只要離開太古坊，到香港普羅大眾所生活的社區感受民情，便會發現支持封關的市民根本是「黃藍不分」—— 因為政府一日不封關，檢疫工作變相由大陸關口推到大家屋企、店舖的門口，只要一有家人、員工、顧客出事，其惡果由小市民自己食哂，政府則拍拍屁股走人！

這個道理，之前因「打邊爐家族」而出事的店主定必感受至深。政府一日未封關，試問連口罩都買不到的升斗小市民，如何有能力分辨哪個客人、哪位員工會有潛在風險？

外國月亮從來不是特別圓，外媒記者有時亦會有成見，所以跟國際社會的工作更加顯得重要，剛在Twitter向外國人解釋了該文的盲點，希望各位幫忙Retweet：

收錢姐

陳浩天都屌過times偏頗
但係兒登俾人屌佢屌times

一單還一單
同一個記者之前幾篇都好撐香港

條左膠八婆TWITTER 完全冇人理

Time寫陳浩天人物專訪嗰篇文根本係人格謀殺嘅狙擊文，同大公文匯嗰啲有得fight
嗰篇文一開波就批評人衣着，成篇就係咁講港獨係黐線，係邊緣極端思想
當時成班狙擊民族黨嘅人喺度拎嚟打飛機

時代會變架

Gphone之前已經係武肺單野做過文宣
今次件事佢真係算好盡力打外國線

Times不嬲有問題啦
個風雲人物又比件環保撚

全球多個國家都有中國人入境限制

而家陳浩天有諾貝爾和平獎提名

入面d留言片到佢飛起

投稿定time記者？不過好多未親身去過現場都選擇性睇港共嘅報導就當真,乜撚都以官方為準
,之前澳洲記者 avi yemini訪問返澳洲官都係咁,信咗官方公佈

國際戰線好重要,唔可以懶

【第貳拾陸期牆紙】 Failed State

TG :
FB :
IG :
WEB:

某刊物表示睇唔到

無錯
一懶就有人抹黑香港人

time定times, 係咪兩份唔同報刊嚟？

咁美國封中國關做咩？

唔夠多
大家留言俾啲真話佢聽：

Time magazine應該

收皮啦，而家香港抗爭運動被人抹黑呀

呢啲垃圾左膠最鍾意乜都拉上仇恨嚟講
自己就企嚮無成本嘅道德高地睇人點死
根本係人類毒瘤

一早比人報左佢想打入中國市場啦
所以先唔揀香港人揀個環保膠